【0828 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

大

hi

君君！！！

Hi 樓主君君Hi 樓主君君

Hi

dlm

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

無啦啦部電腦hang咗

基本料：
※截至尋日午夜12點 有4755宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計4756宗

香港6-8月檢測數字
※0601—0630 檢測數字：109388（日均：3646次）
※0701—0731 檢測數字：297438（日均：9594次）
※0801—0811 檢測數字：135538（日均：12321次）

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0827 0000 確診個案：3397 → 4755 (+1358)

Bingo

印度新增逾7.7萬宗確診再創單日新高
南韓新增371宗確診主要來自首都圈
世衛將派國際專家到中國調查病毒來源
美國死亡於中共病毒人數突破18萬
世衛指佩戴口罩後仍要保持社交距離
巴黎將實施強制口罩令

世衛將派國際專家到中國調查病毒來源

好似聽左好耐咁

32連首相嘅記者會都有live

好mc

記者房個舊背景轉左新背景！

8月27日00:00:00至23:59:59，多13宗確診個案

早兩日轉

err..... er....

13 宗
3 輸入
10 本地 (3 源頭不明 7 關聯

3宗輸入
10宗本地 (7宗本地有關連個案 3宗源頭不明)

屋企人、朋友群組+4

3 imported
#4765 巴林CA，去咗US
#4766 蘇聯pilot，0827arrive
#4768 PKstan，0817arrive

UNLINK終於少左

匡智梨木樹宿舍+1 #4758

匡智梨木樹宿舍+1初步

Er⋯⋯Er

foodpanda 外賣員 @ TKO

搞咩今日樓主
武漢茶上身？

越嚟越少unlinked

又蘇聯⋯⋯

被炒經紀定地產經紀

3宗源頭不明
其中一單係#4763嘅屋企人
#4763 係尋日死亡嗰單
FOOD PANDA外賣員

元朗謝建華醫生嘅護士

疫情受控喇！可以去船河、去健身室、酒吧喇！

一單學生
一單地產經紀

選舉近了 0確診

初步

HA：尋日早上9時至今早9時多43宗呈報個案

初步？

初步幾多?

比#4763早有病徵

幾多初步？

7 linked
4 family
1 梨木樹匡智 #4758 +1 prelimary -- >> prelim

3 unlinked
1 #4763屋企人 total 3 family 最早有病徵foodpanda送外賣TKO
1 student
1 港景峰地產dog

pre
1 元朗國謝建華醫生nurse

4763屋企人係老人定咩？

問初步!!

死者還是屋企人係車手？

25人危殆
34人嚴重

又誤鳴

隔離/負壓病床 1220張 使用率49%
隔離/負壓病房 675間 使用率62%

Yes.

and 佢屋企人都差唔多時間 初步確診

誤鳴
呢個字可唔可加埋入bingo？

冇講
#4763 59歲

港台記者把聲好似未訓醒咁

做得foodpanda似係個仔多啲
4763本身59歲

閪熊外賣師出事
係咪收COD（現金單）出事
啲人繼續唔戴罩開門拎貨俾錢

One confirmed one pre?

禁都有負皮？！

#4763
老婆 (確診)
囡
兩個仔 (其中一個仔確診)
全部TKOH留醫

誤會左以為food panda係講緊另一個人

yup

囡陰性
另一個仔 病毒陰性但抗體陽性

Foodpanda 送嘢 戴晒口罩, 所以唔當接貨嘅客人係密切接觸者

發現bingo無hk01

啱啱講咗
係佢老婆同個女

又係以前中

屌好番晒先揾到條友曾經中過

但係d錢

一齊住可以陰性咁好野?

屌你老母支那01祝你中武肺畀車撞死全家

客人唔係接觸者但可能係有病果個

AA 係 港景峯

好似未去到錄金帶 level

鳩鐵斜對面

好心班人就叫人將外賣放出面啦 我係攞張紙放門口 叫佢放好再㩒鐘通知我 等佢走咗再開門拎
拎入屋再拎消毒紙巾抺晒個外賣袋同門鐘
為己為人 反正佢都驚我

根本宜家掛門口就最好

記者: 兩位醫生 會唔會參加全民檢測 ?

foodpanda啲外賣仔要收現金

樓豬表示支持

掛係個門柄睇佢點攞

地產dog #4764
TKOH family #4761 #4762 #4763(certified)

張竹君: 我就係支持嘅. 可以搵到患者, 隔離...

#4761 4762 4763

9成9唔答

我大廈唔比外賣仔上樓

樓豬支持全民檢測

即係樓豬9月1就唔出黎？

請問去邊個站可以見到樓豬？

樓豬9月1要駐守辦公室

屌
話要返工唔得閒, 驗口水

你想佢點答 衛生防護中心主任

駐守辦公室？

Sara:我驗唔驗關你記者咩事

要落去拎我不如行多兩步自己買

張竹君: 睇下有無時, 去到測試
若果唔得嘅, 就做深喉唾液測試

Sara: 呢個個人嘅, 唔方便係度答

sara唔答

車鳩林鄭一巴

你去邊

抗體陽性呢個仔可能先係源頭
研究顯示發病10日至21日後先有抗體
所以佢可能最早受感染
會唔會冇病徵所以唔察覺？

謝建華
元朗壽富街71號元發樓地下6號舖
大橋街市對面

我問你你又問返我

兩個都唔驗

搞咩今日樓豬講自己personal會唔會驗之前都唔答

d 記者係咪唔聽人答野..問完又問..4763 家人既NO...

唔答同唔做咪之係一樣

醒到

政府合署

張竹君會驗呀，不過係形式問題

大大話話都係醫生黎嫁

初步幾多？

我係apple pay 然後佢送嚟 講真 你用得手機 都應該有online payment㗎啦

Foodpanda傳畀家人定家人傳畀foodpanda
呢句有啲喜感

大橋街市封得未

無人問

兩個都唔直接答去唔去全民檢測
一個話睇下有無時間
一個話私人嘢, 唔答

好心真係cashless啦呢啲時候

屌 我嗰家庭醫生好彩呢半年冇去過
佢好撚柒多人睇 冇得預約 所以成日排長龍

唔明點解仲要俾現金 用個app落單都唔俾卡

蘋果記者

唔一次要太熱門嘅字啩，大機會就有得啦，先咁先有難度
BTW，其實誤鳴易中過公共衛生角度啦，依家都記者咁問

啱 就算比cash 用信封裝定放門口唔得咩 又唔係十萬九千七 我真係會覺得香港冇人偷

學生有返麵包舖PT

我諗係有啲撚屌又會諗住人哋找錢

unlinked 學生鰂魚涌做收銀

喺鰂魚涌
做收銀

真心唔明點解有D白痴叫app外賣都仲要用現金
大家都有風險 無撚腦

學生 case, 返 鰂魚涌 Pret A Manger Part-time Cashier

佢中左會點宣布

鰂魚涌pret and manger

另一個仔 22歲

由武漢茶宣布

確診嘅仔 30歲
老婆 54歲 #4762

online記者會
今日有x宗個案
其中一宗係我自己

我比較concern 9月1之後邊個做我地HA拍檔

讀 Preta－Mange喎

Zoom

或者
其中一宗 號碼係xxxx
喺衛生署衛生防護中心做傳染病處主任

我訂報紙幾蚊份都有人偷, 派報紙派左喺門口, 之後畀人偷左

照開，在場記者即刻隔離 陪君君日日開記者會

中左都要返工

鈕祜祿·甄嬛

十多宗初步

now問初步

負壓病房press con

喺QE開live

太古坊德宏大廈
香港鰂魚涌英皇道979號 太古坊德宏大廈1樓C及D舖
友邦香港大樓
香港鰂魚涌英皇道734號 友邦香港大樓地下1B號舖
邊間

係讀prep a manager

1X宗初步確診個案

我以為得Starbucks 隔離個間(AIA)

prelim １X

樓主

乜鬼嘢manager
唔係英文嚟㗎

#4761 30歲仔
#4762 老婆 (food panda)
#4763 已過身

地產狗 有出去, TST, 美孚, 中環 IFC 嗰頭工作
有同同事食飯

Food panda 家族

Chuk－kuanish

政府唔係跟世衛咩？ 記者問點解今次做咩唔跟？

港九新界都去晒

UNLINKED
#4757 4762 4764

仲要報告自己行蹤

第八頁就完咗

驚俾人鬧政治化

Sh sh sh sh

0828 九龍城 衛生防護中心大樓
0828 中西區 海港政府大樓

Touchwood

我既個案編號係4xxx

連續二十六天確診低雙位數或單位數，出院人數多過確診（今日13人），還需要馳援起方艙嗎？

武漢茶呢

今日10頁都冇

樓豬：一夜情依啲嘢我都唔清楚 你問返男事主

而家先入

有一宗係喺衛生署衛生防護中心任職傳染病處主任，亦都係我自己

仲有啲花

啲花是無菇的

9月1號之後記者會邊個做 樓主點算

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

如果武漢茶中，老公唔中點算

可能係同徐副校長開會個陣惹到呢

9月1號之後佢唔做咩

返辦公室駐守

笑鳩左 HA 就1星期換1次人

Chp 就9個月先換1次人

鈕鈷祿快啲答！

我建議確診者可以提供翻密切接觸者嘅資料 保障翻佢地朋友嘅健康

但係今次換完人之後可能就再冇機會見到樓豬

係咪真架 佢指佢唔落去攞DNA嘅地方要返CHP office 炸？！

最好係啦 樓主快啲答

推
樓豬，駐守office係咩意思

快到

我會喊

1800就出咗

如果換走咗樓豬咁每日430個post就開叫
【xxxx LIVE】張竹君每日狀況關注區兼醫管局4點半簡報會 (仲有Linda, Sara 仲有武漢茶·家獻)

去佢office搵佢

唔知換走咗樓豬嘅話會係邊個上呢

就快退下火線果然做野都爽手啲

樓豬係咪真架

已經開始唔捨得樓豬豬

係 君君

【有線新聞】消息：至少三間公院臨床管理資訊系統傍晚故障 醫護未能查看病歷、影響派藥

去咗同鈕祜祿·甄嬛私會

係真嘅話武漢茶跪一個禮拜玻璃都唔夠

君

因為樓豬 識到大家

開番個樓豬fans club

#4730
0824 油尖旺 銀都商業大廈

#4741
0825 九龍城 民生商業大廈

#4757
0819 油尖旺 永發大廈 Isaak's
0821 東區 友邦香港大樓 Pret A Manger
0823 油尖旺 金巴利道 26號 霸嗎拉麵
0824 油尖旺 嘉賓商業大廈

#4761
0827 中西區 海富中心 II 座
0827 西貢 TKO Spot

#4762
0827 西貢 TKO Spot

#4763
0820 西貢 TKO Spot 一粥麵
0820 西貢 TKO Spot 肯德基
0827 西貢 TKO Spot

#4767
0825 九龍城 民生商業大廈
0827 黃大仙 大成街街市
0827 黃大仙 樂富廣場

不了

終於搞掂咗

質素及標準聽日出嚟講幾句

聽日係Sara Ho 之後理論上係Linda庾 @老貓

FB有人笑樓主 （蘋果個FB post）

係都係庾慧玲醫生 總行政經理（醫療成效及科技管理）出黎先
我呢啲小薯企埋一邊

依家少咁多肯出番關連號碼未

佢個位唔通講唔支持咩
前上司曾浩輝都要拍廣告(不過好似係藍絲)

都關質素事喎D IT 咁廢又成日誤鳴

仲簡單，武漢茶同Linda庾同場出現

質素差到咁都唔使講下咁懶

IT個個做得好 質素自然好啦

快啲交代

支持

隔離post話有hacker hack緊啲野

自動波上報埋初步

原來係俾黑客hack